

{
    "quizSetName":"銀行內部控制與內部稽核(一般金融類)",
    "quiz":
    [{
        "question":"企業在實現其目標的過程中願意接受的風險程度，稱為下列何者?",
        "answer": ["風險偏好(risk appetite)"],
        "choice": ["風險係數{risk correlation)","風險因應(risk response)","風險辨識(risk identification)"]
		
    },{
        "question":"依我國金融稽核體系之規劃，機構內部控制係由風險管理度及下列哪三個制度所構成？",
        "answer": ["法令遵循、內部稽核、自行查核"],
        "choice": ["法令遵循、自行稽核、會計師","內部稽核、自行查核、會計師","法令遵循、內部稽核、會計師"]
		","","",""]
    },{
        "question":"會計人員不宜兼辦出納或經管財務，係落實下列何種制度？"
        "answer": ["分工牽制制度"],
		 "choice": ["分層負責制度","法令遵循主管制度","自行查核制度"]
       
	
    },{
        "question":"有關稽核計畫之執行，下列敘述何者錯誤？"
        "answer": ["場外監控可提供現場查核之事前風險預警，惟查核成本較高"],
		"choice": ["庫存現金之查核宜突擊式現場查核","現場查核可深入瞭解場外監控無法查明之問題","場外監控有助於確定現場查核重點及查核時間配置"]

    },{
        "question":"加強銀行內部控制減少員工舞弊案件，下列敘述何者正確？ "
        "answer": ["主管應鼓勵員工揭發可疑之舞弊或非法之行為"],
        "choice": ["主管人員對業務處理程序等係爺無督導覆核之罪","主管只須注意員工之工作表現，不須考核員工之道德及品格操守情形","主管不需注意員工之日常生活是否與其所得相稱，只須注意員工工作表現是否稱職"]
	
    },{
        "question":"現行金融稽核體系可分為外部及內，下列何者非屬？ ",
        "answer": ["投資人保護中心"],
        "choice": ["中央銀行","金管會","會計師"]
	
    },{
        "question":"下列何者與自行查核之目的較無直接關聯?",
	    "answer": ["使金融機構資訊更加透明化"],
        "choice": ["及早發現業務經營上之缺失，俾及時補證或改進，以避免可能發生之損失","藉由查核加強內部牽制，進而產生嚇阻舞弊作用","輔助稽核單位稽核頻次之不足"]
	
        
    },{
        "question":"會計師對金融機構出具之內部控制制度聲明書所聲明之事項，已依審查準則及審查程序進行審查，並已蒐集到充分、適切之證據，認為金融機構所聲明之內部控制制度有重大缺失，金融機構之聲明未能指出上述重大缺失，其聲明不允當;此審查報告提列之審查意見係屬下列何者?"
        "answer": ["否定意見"],
        "choice": ["無保留意見","保留意見","無法表示意見"]
	
    },{
        "question":"有關出納業務，下列何者無須設簿登記控管?"
        "answer": ["辦理客戶現金收付或兌換現鈔當日累積未達新台幣五十萬元"],
        "choice": ["人員進出金庫","空白存單","營業時間外所收現金及票據等"]

    },{
        "question":"有關內部自行查核發現缺失事項時之處理原則，下列敘述何者錯誤?"
        "answer": ["單位負責人應立即找經辦人員予以當面訓斥"],
        "choice": ["應確實檢討改善或補辦","對重大缺失事項應列管追蹤考核","稽核單位應定期追蹤改善情形"]
		
    }]

}
